[突發] 「大劉」$3.7億藍鑽賣家 陰莖增大手術期間猝死

一名65歲鑽石富商在法國接受陰莖增大手術期間，心臟病發身亡。

擁有比利時和以色列雙重國籍的拉尼亞多（Ehud Arye Laniado），上周六在巴黎香榭麗舍大道一間私家診所接受手術，注射物質時心臟病發身亡。

拉尼亞多是鑽石專家，沒有念過大學，20來歲開始工作，第一份工是在以色列特拉維夫希爾頓酒店做按摩師。其後投身鑽石業，公司總部在比利時安特衞普。朋友說：「在比利時安特衞普，他展現才華，成為首屈一指的國際原鑽評價專家。」

2015年，香港商人「大劉」劉鑾雄以約4,840萬美元（3.76億港元）投來送給女兒的12.03卡藍鑽「The Blue Moon of Josephine」，賣家就是拉尼亞多。

拉尼亞多憑買賣鑽石而成為億萬富豪，擁有摩納哥最貴豪宅，值逾3,000萬鎊，在美國洛杉磯豪宅區Bel Air亦有屋，據說常與名模名人在那裏嘆法國紅酒。

拉尼亞多一位老友說，拉尼亞多個子矮小，但注重外表。大家都叫他「阿根廷人」，因他似足探戈舞者。老友又說，拉尼亞多唯一忘記自己矮小的時候，就是每天幾次叫會計師讀出他的銀行結單之時。

拉尼亞多近年惹官非，2013年因逃稅，付1.6億歐元（14.21億港元）與比利時當局和解，其後又因隱瞞安哥拉和剛果進口的鑽石資料，被追討46億歐元（408.47億港元）欠稅和20億歐元（177.6億港元）罰款。根據拉尼亞多網站的聲明，他的遺體會運返以色列安葬。

快撚啲買多幾粒鑽石俾個女添呀！

又唔係大劉死，無野睇
散會啦

聽講當年嗰粒君士坦堡的血淚佢係賣家

歐洲非洲交稅真係痴L線

睇錯大劉有事
自隊一打膠

被追討46億歐元（408.47億港元）欠稅和20億歐元（177.6億港元）罰款
交你個閪